[講個心態] 電影中的「周柏豪」不正正就是港女眼中一文不值的「港男」嗎？

最近上映的《原諒他77次》，諷刺港男其實是永遠都長不大的大男孩，而戀上大男孩，其實就和照顧小孩子差不多。電影以愛為題，並非歌頌愛情，而是為了嘲弄愛情。《原諒他77次》其實是一部反愛情的愛情片。

港男的縮影

《原諒他77次》講述阿Sa和周柏豪這一對情侶。10年過去，兩人的年紀不停增加，但周柏豪的心智卻完全沒長大過。或是因為是富二代，他處事不上心、做事不認真、待人不成熟。作為女友結果更像母親，阿Sa可以做的，就是啞忍、啞忍和啞忍。一次、兩次、三次⋯⋯一直到第77次。

這部電影最特別的，不是探討要怎樣愛一個人，才可以忍足十年而不提分手；而是這段離奇的關係中，編導以極為誇張、有創意的方式，卻又可以寫實而諷刺地揭示了今日港男港女的相處、壓抑，以及渴求。

電影中的周栢豪，和他的一直以來的「男神」形象截然相反。去旅行零準備還憑感覺找路、去見家長卻存心頂撞，女友生日禮物是十年雲端服務⋯⋯他的幼稚畢竟太誇張，但卻就是現實中，港女眼中「港男」的縮影。「港男不懂浪漫」、「港男不思進取」，加上砌模型和打機等於「幼稚」的雙重夾擊，電影中的「周柏豪」，不正正就是港女眼中一文不值的「港男」嗎？

（主要想大家傾個心態 希望冇開錯台）

富二代 (+ 靚仔)

咁港女唔分手係唔捨得個人定錢先
根本大撚把女為錢啞忍條仔
要知大家一唔一齊行落去幾年乜都夠喇
咪撚講到咁偉大喇77次
係有本事咪3x歲俾人屌完1x年飛左條仔搵第個結婚生仔囉

77次都未分手，係樣定錢既原因呢？
我係咪發現左d咩